# ExampleSocialNetwork

Социальная сеть - это место, где люди могут поделиться своими мыслями и идеями. Здесь вы найдете множество интересных статей на разные темы: от музыки до науки, от моды до спорта. 
А самое главное - вы можете дать оценку своим друзьям за их труды и получать оценки взамен. 
В нашей социальной сети вы найдете огромное количество интересных людей, готовых поддержать вас и поделиться своими мыслями.

## Требования


- Python 3.8.
- База данных PostgreSQL 12.15 и выше.
- Redis 5.0.7 и выше.

## Сущности

1. **Пользователь** - люди, желающие поделится своими мыслями на разные темы и события.
2. **Пост** - текст на любую тему или событие за авторством пользователя.
3. **Оценка** - отрожает реакцию или отношение пользователя к публикуемым постам.


## Регистрация и использование

- **Пользователи** могут опубликовать свои посты на любую тему и поставить оценку постам от других пользователей, но не своим собственным.
- **Пользователи** имеют права редактировать свои посты и изменять ранее поставленную оценку постов других пользователей.
- **Пользователи** обязательно должны пройти регистрацию.
- **Посты** не могут превышать длину 5300 символов и не могут быть менее 10 символов.


## Кэширование

- **Redis** осуществляет:
- - кэширование постов которым пользователь давал оценку.
- - кэширование постов автором которых является сам пользователь.
- - кэширование ответов на некоторые общие поисковые запросы.


## Установка и запуск

1. Клонируйте репозиторий на свой компьютер: `git clone https://gitlab.com/asurnovsurnov/examplesocialnetwork.git`.
2. Создайте виртуальное окружение в папке *venv* командой:`python3 -m venv venv`.
3. Установите зависимости из файла *requirements.txt* командой:`pip install -r requirements.txt`.
4. Создайте файл `.env` в корне проекта и заполните следующие поля:\
`POSTGRES_USER=<you postgres username>`\
`POSTGRES_PASSWORD=<you postgres password>`\
`POSTGRES_DB=<database name>`\
`POSTGRES_HOST=<database host>`\
`POSTGRES_PORT=<database port>`\
`APP_SECRET_STRING=<random string>`\
`ALGORITM_USER=<JWT subscription algorithms for user> #forexample HS256`\
5. Запустите приложение командой `python3 main.py`, перейдите по адресу `http://0.0.0.0:8000` и начните работать с API.

### Тестовые данные

Вы можете взять тестовые данные для использования API файле *data_test_example.txt*.


### Примеры работы

1. Регистрация пользователя:
![img.png](example_image/img.png)


2. Авторизация пользователя:
![img_1.png](example_image/img_1.png)
Для дальнейших операций требующих авторизации скопируйте access_token и вставьте его нажав кнопку *authorize* или на знак замка.

   
3. Получение понравившихся постов:
- в случае когда пользователь оценивал (like/dislike) посты других пользователей.
![img_10.png](example_image/img_10.png)
- в случае когда оценки (like/dislike) постов пользователем отсутствуют
![img_23.png](example_image/img_23.png)


4. Публикация поста в сети:
![img_24.png](example_image/img_24.png)


5. Получение своих постов:
- в случае когда пользователь публиковал посты.
![img_4.png](example_image/img_4.png)
- в случае отсутствия у пользователя собственных постов
![img_8.png](example_image/img_8.png)


6. Поставить оценку:
- в случае когда пользователь ставит оценку посту *другого автора*
- - Есть возможность отправить пустое тело запроса, тогда поля будут заполненны автоматически. 
![img_9.png](example_image/img_9.png)
- - Есть возможность отправить тело запроса с определенным заполненным полем, тогда его значение будет записанно в БД а остальные поля будут заполненны автоматически. При этом параметр оценки реакции и идентификатора поста всегда принимается из адресной строки.
![img_15.png](example_image/img_15.png)
- в случае когда пользователь пытается поставить оценку *собственному посту*.
![img_5.png](example_image/img_5.png)


7. Изменить оценку:
![img_11.png](example_image/img_11.png)


8. Обновить пост:
![img_6.png](example_image/img_6.png)


9. Удалить пост:
![img_7.png](example_image/img_7.png)


10. Удалить оценку:
![img_13.png](example_image/img_13.png)


11. Получить пост по идентифкатору:
![img_14.png](example_image/img_14.png)


12. Поиск постов по тексту:
![img_16.png](example_image/img_16.png)


13. Поиск пользователя по всем полям (имя, обо мне):
![img_17.png](example_image/img_17.png)


14. Поиск пользователя по имени или фамилии:
![img_18.png](example_image/img_18.png)


14. Обновить информацию о пользователе:
![img_19.png](example_image/img_19.png)


15. Изменить имя пользователя:
![img_20.png](example_image/img_20.png)


16. Изменить пароль пользователя:
![img_21.png](example_image/img_21.png)


17. Получить пользователя по идентифкатору:
![img_25.png](example_image/img_25.png)